6.12 灣仔襲警案 受襲督察稱被告轉右揮拳 同袍指肯定轉左 後改口「唔記得」

去年6月12日「逃犯條例」修訂恢復二讀，有市民發起罷工罷課到政府總部「野餐」，警方出動防暴警察及速龍小隊清場，觸發嚴重警民衝突，當中25 歲男子被指於灣仔警總附近襲警被控今受審，聲稱被襲的高級督察余天生今早供作指他於被告左後方，遭被告向右轉及揮拳襲擊，而目擊部份過程的見習督察曾偉輝下午作供時則肯定地指出被告當時是向左轉及揮拳，但他未能目擊擊中過程，惟他於小休後數度要求補就轉身事宜作補充，並改口稱「我當時真係唔記得咗（被告）轉左定轉右」，惟他又於辯方盤問下確認，他的口供紙紀錄是指被告左轉。

現任見習督察的曾偉輝今日下午開始作供，被問及他當日是否目擊高級督察余天生從後拍被告左膊頭時，他表示因事發屬「電光火石」之間，他未能清楚記得，至於案發時他所處的位置、何時出示委任證、被告施襲時的手部動作、余又否大力捉或擰被告膊頭等，曾偉輝均多次表示「而家真係唔記得」或「唔知」，並指「我淨係知係佢（被告）襲擊余幫辦」。

惟他於庭上一度表示親眼目睹被告揮拳或用手襲擊余，暫委裁判官黃向戎再次訊問他時，他則改口稱不記得，黃官隨即質疑他是否「靠估」去指被告襲擊余，他則表示是基於被告手部的「去勢」判斷，但承認自己不知道被告的手部有否接觸到余。

曾偉輝又於辯方盤問下指，他當時是「睇住」被告轉身，並肯定被告是向左轉身，而非向右轉身，辯方再度嘗試確認指「你親眼睇到？」，曾偉輝則改口指「我真係唔記得，我唔記得當時企個位置」，但他又確定相關事宜「唔係聽返嚟」。盤問期間曾偉輝向暫委裁判官表示想要喝水，對方遂休庭約十分鐘，其後再開庭繼續盤問，期間曾偉輝數度要求就轉身事宜作補充，並改口稱「我當時真係唔記得咗（被告）轉左定轉右」，辯方則指他案發後數小時已錄取了口供及補寫記事冊，要求他確認他當時是否對事件記憶尤新，曾確認他當時對事件記憶猶新及口供紙紀錄顯示他指被告是向左轉。

被告莊浩峰（25歲）報稱任職閉路電視技術員，他被控於本年 6 月 12 日，在軍器廠街與駱克道交界襲擊執行職責的警務人員，即高級督察余天生。控方將會傳召一名醫生供控方盤問，裁判官則案件押後至下月17日再訊，期間被告獲准繼續保釋。

過唔到P

証人咁多唔記得 唔確定
點告

左右唔識分

作假口 供妨礙司法公正

又講大話

其實有無片段證明先

得2隻狗嗰份錯漏百出口供

大撚把疑點wor

成隊香港警賊都係不知廉恥既賤畜

警察唔會有錯
所以肯定係份口供錯
照入

等睇紅官話： 轉右轉左定360度轉都無所謂，你話有打就有打，罪成

提提你呢個暫委官似係新做,google冇乜紀錄
但佢係Erwiana案幫打人果個臭西俾辯護
雖然身為大律師道德上有不可拒聘原則,但佢接係因為為錢定為呢條則真係冇人知
不過一個大律師可以得閒到做暫委裁判官,你就知佢有幾多客搵佢

仲話紀律部隊
夾口供都做唔到
返學堂練下步操學下咩叫齊上齊落先啦
狗都有紀律過依班人

大陸人樣

電光火石呢d野新聞會9up下就得姐
上庭同法官講呢D

我講緊我既左啦

咁撚多狗屈一個人，證供都唔夾下，唔撚好以為警察就一定岩一定告到人先得架

裁判官: 基於警察係誠實可靠嘅証人，雖然佢話唔記得，但我相信佢話有就有…

疑點利益 打甩

求其你出現左就入得
轉左轉埋右轉幾個圈又有乜所謂

誠實證人呀狗官